姚明7月紅館搞慈善賽 邀NBA現役All Star球員及Steve Nash訪港

NBA名人堂成員、中國籃協主席姚明來港，今午於南華會出席「2017姚基金慈善賽」的記者招待會，並見證籌辦單位簽署合作備忘錄。

「姚基金慈善賽」將於本年7月30日假香港體育館舉行，比賽邀請美國NBA明星隊、CBA明星隊的現役球員來港比賽，為中國鄉村教育事業發展籌款；然而NBA季後賽尚未完結，賽會暫時未能落實來港球星名單。姚明發言時說希望在籌款能協助貧困地區兒童，他更透露慈善賽的另一發起人、前NBA球星尼殊（Steve Nash)或會訪華。姚明稱︰「十年前我與好朋友尼殊攜手組織慈善賽，我之前與他通電話，邀請他來看看我們共同創辦的比賽，他正安排日程。」

比賽由姚基金、中國青少年發展基金會及中國籃協主辦，南華體育會將承辦賽事，難得有世界級球星來港，主席盧潤森透露正爭取本地球員參賽，他表示︰「有機會有兩位南華球員參賽，如果賽會容許更多球員參加，我也很希望大家（其他球隊球員）能一起參與。雖然屆時本地聯賽未完結，但（慈善賽）不會對此有影響。」比賽邀請球星眾多，盧指預計成本為三千萬港元，由於主辦方要與NBA和CBA賽會商討場地設計，故門票發售事宜容後會公佈。在比賽以外，其他活動包括慈善晚宴、嘉年華會和公益論壇，屆時本港球壇中人將有機會與姚明交流推動籃球發展的心得。

NBA 200-50 CBA?

Nash

好心整個正規少少嘅場啦

搵埋奧尼爾啦

「姚基金慈善賽」將於本年7月30日假香港體育館舉行，比賽邀請美國NBA明星隊、CBA明星隊的現役球員來港比賽